\documentclass[10pt,a4paper]{article}

% Required Packages
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{fontawesome5}


% Page Layout
\geometry{
    a4paper,
    left=1.1cm,
    right=1.1cm,
    top=0.8cm,
    bottom=0.8cm
}

% Colors
\definecolor{primary}{RGB}{0, 70, 140}
\definecolor{text}{RGB}{40, 40, 40}
\definecolor{lighttext}{RGB}{100, 100, 100}

% Hyperlink configuration
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=primary,
    filecolor=primary,
    urlcolor=primary,
}

% Section formatting
\titleformat{\section}
  {\large\bfseries\color{primary}}
  {}
  {0em}
  {}
  [\vspace{-0.5em}\rule{\textwidth}{0.5pt}]

\titlespacing*{\section}{0pt}{0.8ex plus 0.3ex minus .1ex}{0.4ex plus .1ex}

% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{3pt}\item
    \begin{tabular*}{1.0\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & \textbf{#2} \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-3pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \vspace{3pt}\item
    \begin{tabular*}{1.0\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & \textbf{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-3pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-3pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.0in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in]}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{1pt}}

% -------------------------------------------------------------------------
% -------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\color{text}

% Header
\begin{center}
    {\Huge \textbf{MOHAMED AMER}} \\ \vspace{2pt}
    {\large Data Scientist \& Machine Learning Engineer} \\ \vspace{2pt}
    \small
    \faIcon{envelope} \href{mailto:mohamed_amer_01@protonmail.com}{mohamed\_amer\_01@protonmail.com} ~|~
    \faIcon{phone} +46 793016889 ~|~
    \faIcon{map-marker-alt} Halmstad, Sverige ~|~
    \faIcon{linkedin} \href{https://www.linkedin.com/in/mohamed-amer-5a7a55255}{LinkedIn} ~|~
    \faIcon{github} \href{https://github.com/ham0di01}{GitHub} ~|~
    \faIcon{globe} \href{https://ham0di01.github.io/}{Portfolio}
\end{center}

\vspace{3pt}

% ----------- Professional Summary -----------
\section{Sammanfattning}
\vspace{2pt}
\small{Data Scientist och Machine Learning Engineer med praktisk erfarenhet av att utveckla prediktiva modeller och optimera komplexa processer hos Volvo SML. Med goda kunskaper i Python, TensorFlow och PyTorch samt en gedigen bakgrund inom att tillämpa AI för att lösa verkliga logistik- och industriutmaningar.}
\vspace{2pt}

% ----------- Education -----------
\section{Utbildning}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Högskolan i Halmstad}{Halmstad, Sverige}
      {Masterexamen i Artificiell Intelligens}{Beräknas juni 2026}
    \resumeSubheading
      {Högskolan i Halmstad}{Halmstad, Sverige}
      {Kandidatexamen i Datavetenskap}{Juni 2023}
  \resumeSubHeadingListEnd

% ----------- Work Experience -----------
\section{Arbetslivserfarenhet}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Studentforskare}{Nov. 2024 -- Juni 2025}
      {Volvo SML}{Göteborg, Sverige}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Ingick i det operativa logistikteamet hos Volvo SML för att analysera och effektivisera komplexa försörjningskedjeprocesser.}
        \resumeItem{Byggde prediktiva ML-modeller och simuleringsmiljöer för att optimera logistikflöden över storskaliga datamängder.}
        \resumeItem{Samarbetade direkt med fältingenjörer för att omsätta datadrivna insikter till konkreta effektivitetsförbättringar.}
      \resumeItemListEnd
  \resumeSubHeadingListEnd

% ----------- Thesis Projects -----------
\section{Examensarbete \& Akademiska projekt}
    \resumeSubHeadingListStart
      \resumeProjectHeading
          {\href{https://urn.kb.se/resolve?urn=urn:nbn:se:hh:diva-57027}{\textbf{Prediction Intervals for ML-driven Logistics}} $|$ \emph{Masteruppsats på Volvo SML}}{Nov. 2024 -- Juni 2025}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Utvecklade efterfrågeprognosmodeller med prediktionsintervall för att förbättra lagerhanteringen.}
            \resumeItem{Implementerade händelsedriven simulering och Beta-PERT-fördelningar, vilket minskade kostnader samtidigt som höga servicenivåer upprätthölls.}
          \resumeItemListEnd
      \resumeProjectHeading
          {\href{https://urn.kb.se/resolve?urn=urn:nbn:se:hh:diva-51061}{\textbf{Room Booking and Access Control System}} $|$ \emph{Kandidatuppsats på Högskolan i Halmstad}}{Jan. 2023 -- Juni 2023}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Byggde ett integrerat system för rumsbokningar och accesskontroll med NodeJS, Android Studio och PostgreSQL.}
            \resumeItem{Implementerade säker Mobile BankID-autentisering och utvecklade mobilappar för att lösa bokningskonflikter och obehörig åtkomst.}
          \resumeItemListEnd
    \resumeSubHeadingListEnd

% ----------- Other Projects -----------
\section{Övriga projekt}
    \resumeSubHeadingListStart
      \resumeProjectHeading
          {\href{https://github.com/ham0di01/chest-xray-classification}{\textbf{Chest X-Ray Classification}}}{}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Utvecklade en CNN-modell med TensorFlow för medicinsk bildanalys.}
            \resumeItem{Uppnådde en valideringsnoggrannhet på 92\%.}
          \resumeItemListEnd
      \resumeProjectHeading
          {\href{https://github.com/ham0di01/mlops-forecasting-service}{\textbf{Spare-Parts Demand Forecasting}}}{}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Byggde en komplett MLOps-pipeline med Prophet, LightGBM och FastAPI.}
            \resumeItem{Implementerade ett komplett maskininlärningsflöde från indata till driftsättning för efterfrågeprognoser.}
          \resumeItemListEnd
      \resumeProjectHeading
          {\href{https://github.com/ham0di01/pattern-finder}{\textbf{Pattern Finder -- Trading Patterns with Computer Vision}}}{}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Utvecklade ett system med datorseende för att identifiera tekniska mönster i finansiella kursdiagram.}
            \resumeItem{Implementerade matchning mot historisk kryptodata för att hitta liknande prisscenarier.}
          \resumeItemListEnd
    \resumeSubHeadingListEnd

% ----------- Technical Skills -----------
\section{Tekniska färdigheter}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.0in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Språk}{: Python, Java, JavaScript, C, SQL, MATLAB} \\
     \textbf{Maskininlärning \& Data}{: TensorFlow, PyTorch, Scikit-learn, Pandas, NumPy} \\
     \textbf{Generativ AI \& LLM:er}{: RAG, Prompt Engineering, Claude Code, GenAI-arkitekturer} \\
     \textbf{MLOps \& Infrastruktur}{: CI/CD, Docker, Git, REST API:er, Cloud-plattformar} \\
     \textbf{Kärnkoncept}{: Avancerad OOP, Datastrukturer \& Algoritmer, Statistisk modellering}
    }}
 \end{itemize}

% ----------- Languages -----------
\section{Språk \& Referenser}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.0in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Språk}{: Svenska (Modersmål), Engelska (Avancerad C1), Arabiska (Modersmål)} \\
     \textbf{Referenser}{: Lämnas på begäran.}
    }}
 \end{itemize}

\end{document}
